<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>tmux - Kategori - Teknologi Untuk Hidup - by Larry Marzan Jr.</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/categories/tmux/</link><description>tmux - Kategori - Teknologi Untuk Hidup - by Larry Marzan Jr.</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>id</language><copyright>joenmarz</copyright><lastBuildDate>Sun, 10 Mar 2024 08:11:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://larrymarzanjr.github.io/categories/tmux/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cara Menggunakan NERDTree di Vim/Neovim</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/nerdtree-menu-vim-neovim/</link><pubDate>Sun, 10 Mar 2024 08:11:00 +0800</pubDate><author>Larry Marzan Jr.</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/nerdtree-menu-vim-neovim/</guid><description>Menyimpan Session Tmux Apa itu NERDTree? NERDTree adalah sebuah plugin powerfull yang digunakan di Vim maupun Neovim text editor, yang berfungsi untuk menambahkan fitur file tree atau file manager tanpa harus keluar dari aplikasi Vim.
Cara Menginstall Plugin NERDTree di Vim Untuk menginstall &amp;hellip; coming soon
Membuka NERDTree di Vim Untuk Memanggil atau membuka NERDTree di Vim kita hanya perlu mengetikkan :NERDTree.
Mengelola File di NERDTree Untuk mengelola file, setelah NERDTree dibuka, kita tinggal menekan m artinya kita akan membuka menu NERDTree, setelah itu akan muncul menu seperti dibawah:</description></item><item><title>Menyimpan Session Tmux</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/2024-menyimpan-session-tmux/</link><pubDate>Thu, 07 Mar 2024 13:02:00 +0800</pubDate><author>Larry Marzan Jr.</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/2024-menyimpan-session-tmux/</guid><description>Menyimpan Session Tmux Membuat Session Tmux Menggunakan Nama Kita perlu menamakan session agar memudahkan ketika session tersebut akan dipanggil kembali. Gunakan perintah berikut:
1 tmux new -s &amp;#39;my session&amp;#39; Setelah itu kita akan session tersebut akan otomatis terbuka. Perlu diketahui bahwa session ini masih bersifat sementara, artinya ketika kita exit dari terminal maka session ini akan hilang. Untuk itu kita perlu menginstall plugin tmux yang dapat menyimpan session my session tersebut.</description></item><item><title>Autostart Tmux Saat Akses Lewat SSH</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/autostart-tmux-saat-akses-lewat-ssh/</link><pubDate>Sat, 19 Nov 2022 12:23:26 +0800</pubDate><author>Penulis</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/autostart-tmux-saat-akses-lewat-ssh/</guid><description>Kegunaan Ketika kita menjalankan login lewat SSH, kita bisa menggunakan session manager dengan membuka aplikasi Tmux. Namun jika Tmux sering anda gunakan maka anda dapat menjalankannya secara otomatis saat login SSH.
Edit Konfigurasi Shell Untuk menjalankan Tmux secara otomatis saat login SSH, maka tambahkan perintah pada shell profile anda. Jika menggunakan bash maka dapat diedit dari file .bashrc. Jika menggunakan zsh maka dapat diedit dari file .zshrc. Tambahkan perintah berikut:</description></item><item><title>Menggunakan Tmux</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/2022-02-26-menggunakan-tmux/</link><pubDate>Sat, 26 Feb 2022 23:51:00 +0800</pubDate><author>Larry Marzan Jr.</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/2022-02-26-menggunakan-tmux/</guid><description>Menggunakan Tmux Apa itu Tmux? Tmux adalah aplikasi yang memungkinkan kita membuat session tersendiri di dalam terminal shell. Session tersebut bisa kita biarkan berjalan walaupun terminal sudah diclose. Keuntungan memakai session tmux salah satunya ketika kita mengakses shell secara remote menggunakan ssh, kita bisa mengakses session tmux yang sedang aktif.
Untuk menginstall tmux pada distro linux anda, silahkan melihat referensi pada repository resmi tmux
Membuat Session Baru Session Baru Untuk membuat session baru di Tmux jalankan</description></item></channel></rss>