<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>php - Category - Teknologi Untuk Hidup - by: Larry Marzan Jr.</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/categories/php/</link><description>php - Category - Teknologi Untuk Hidup - by: Larry Marzan Jr.</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 05 Jun 2021 07:20:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://larrymarzanjr.github.io/categories/php/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Instalasi PHP 7 di Ubuntu 20.04</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/draft/php/2021-06-05-Instalasi-PHP-7-di-Ubuntu-20-04/</link><pubDate>Sat, 05 Jun 2021 07:20:00 +0800</pubDate><author>Author</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/draft/php/2021-06-05-Instalasi-PHP-7-di-Ubuntu-20-04/</guid><description>Cara install PHP di Ubuntu 20.04 https://tecadmin.net/install-php-ubuntu-20-04/
Read: How to Install PHP 7 on Debian via PPA You can install multiple PHP versions on Ubuntu system and then switch PHP version as per your requirements. You can also configure Apache to run PHP web applciation’s with different-2 PHP versions.
Langkah 1 – Add PHP PPA First of all, you need to configure repository on your system. Run the following command to add ondrej PHP repository to your Ubuntu system.</description></item><item><title>Membuat Aplikasi CRUD Secara Otomatis Menggunakan Gii di Yii 2.0</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/draft/php/2018-03-07-Membuat-Aplikasi-CRUD-secara-otomatis-menggunakan-Gii-di-Yii-2.0/</link><pubDate>Wed, 07 Mar 2018 00:00:00 +0800</pubDate><author>Author</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/draft/php/2018-03-07-Membuat-Aplikasi-CRUD-secara-otomatis-menggunakan-Gii-di-Yii-2.0/</guid><description>{:target=&amp;rdquo;_blank&amp;rdquo;}
Yii memiliki tool untuk membuat Model, Controller, Form, Module, bahkan aplikasi CRUD secara otomatis. Keuntungan membuat aplikasi berbasis framework salah satunya yaitu adanya fitur otomasi untuk membuat aplikasi dasar CRUD (Create-Read-Update-Delete). Aplikasi CRUD telah disempurnakan dari sebelumnya. Salah satu contoh yaitu jika kita menyusun database-model (tabel) yang memiliki field yang berproperty enum, maka pada view nantinya input property yang dihasilkan bukan lagi textInput, melainkan dropdown menu yang sudah terkoneksi model.</description></item><item><title>Koneksi Database MySQL pada Yii 2.0</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/draft/php/2015-11-05-Koneksi-Database-MySQL-pada-Yii-2-0/</link><pubDate>Thu, 05 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate><author>Author</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/draft/php/2015-11-05-Koneksi-Database-MySQL-pada-Yii-2-0/</guid><description>Pertama-tama kita perlu membuat Database pada MySQL lewat aplikasi database manager phpmyadmin. Jika anda menginstal Paket Bundle Webserver lokal seperti XAMPP atau sejenisnya, maka aplikasi phpmyadmin sudah termasuk didalamnya.
Buka phpmyadmin pada web-browser anda dengan mengetikkan:
http://localhost/phpmyadmin Klik pada Tab Database. Beri nama database anda mis. yii2belajar kemudian jangan lupa set collation menjadi utf8_general_ci. Setelah itu klik Create.
Database anda sudah jadi! Nah sekarang tinggal koneksi ke Yii 2.0 Template. Untuk setting inisiasi / instalasi Template Yii 2.</description></item><item><title>Cara Mudah Menggunakan Composer</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/draft/php/2015-10-23-Cara-Mudah-Menggunakan-Composer/</link><pubDate>Fri, 23 Oct 2015 10:40:14 +0800</pubDate><author>Author</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/draft/php/2015-10-23-Cara-Mudah-Menggunakan-Composer/</guid><description><![CDATA[Instalasi Composer di Windows tergolong super mudah karena kita hanya perlu men-download installer Composer-Setup.exe{:target=&rdquo;_blank&rdquo;} dan setelah selesai download, double-click file tersebut untuk memulai proses instalasi.
Sedangkan bagi anda yang menggunakan Linux, instalasinya pun mudah. Anda hanya perlu membuka terminal shell, kemudian masuk ke direktori webserver lokal anda mis.
cd /var/www/html Kemudian install Composer didalam direktori ini dengan mengetikkan perintah:
php -r &quot;readfile('https://getcomposer.org/installer');&quot; | php Agar composer dapat digunakan di direktori mana saja ketik perintah berikut:]]></description></item><item><title>Instalasi Yii 2.0 Framework</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/draft/php/2015-10-23-Instalasi-Yii-2.0-Framework/</link><pubDate>Fri, 23 Oct 2015 00:00:00 +0800</pubDate><author>Author</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/draft/php/2015-10-23-Instalasi-Yii-2.0-Framework/</guid><description>Saat ini saya akan memperlihatkan bagaimana melakukan instalasi Yii 2.0 Framework.
Yii 2.0 memiliki dua macam Template untuk digunakan yaitu Basic dan Advanced. Salah satu perbedaan yang dapat dilihat dari kedua template tersebut yaitu pada Basic hanya menggunakan 1 layer menu untuk semua pengguna, sedangkan pada Advanced sudah menggunakan 2 layer menu atau lebih dikenal dengan Frontend dan Backend.
Penggunaan dari setiap template ini bergantung pada masing-masing kebutuhan end-user. Terdapat dua alternatif dalam melakukan instalasi template.</description></item></channel></rss>