<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>php - Kategori - Teknologi Untuk Hidup - by Larry Marzan Jr.</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/categories/php/</link><description>php - Kategori - Teknologi Untuk Hidup - by Larry Marzan Jr.</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>id</language><copyright>joenmarz</copyright><lastBuildDate>Wed, 13 Mar 2024 11:15:16 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://larrymarzanjr.github.io/categories/php/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Instalasi Laravel 8, PHP 7.3, MariaDB, Composer, Node.js 18 dan Apache2 Di Debian 11</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/instalasi-laravel-8-php-7-3-mariadb-apache2-di-debian-11/</link><pubDate>Wed, 13 Mar 2024 11:15:16 +0800</pubDate><author>Larry Marzan Jr.</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/instalasi-laravel-8-php-7-3-mariadb-apache2-di-debian-11/</guid><description>Dalam menginstall Laravel 8, kebutuhan versi aplikasi yang disarankan(compatible) maupun minimal adalah:
Laravel 8 Php 7.3 MariaDB Composer Apache2 NodeJS 18 Install Apache2 Server: 1 2 sudo apt update sudo apt install apache2 Install &amp;amp; configure php7.3: 1 sudo apt install -y lsb-release ca-certificates curl php7.3-cli php7.3-common php7.3-mysql php7.3-zip php7.3-gd php7.3-mbstring php7.3-curl php7.3-xml php7.3-bcmath enable PHP extensions
1 sudo nvim /etc/php/7.3/apache2/php.ini Uncomment pada bagian extension untuk melakukan enable PHP extension fileinfo, openssl, dan mbstring.</description></item><item><title>Mengelola Versi Php di Debian 11</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/mengelola-versi-php-di-linux/</link><pubDate>Tue, 12 Mar 2024 06:05:27 +0800</pubDate><author>Larry Marzan Jr.</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/mengelola-versi-php-di-linux/</guid><description>Seiring waktu, PHP me-release versi baru. Terkadang aplikasi yang kita buat atau gunakan memiliki beberapa versi sehingga kita perlu berpindah versi PHP sesuai kebutuhan.
Periksa Versi PHP anda Untuk mengetahui versi PHP yang terinstall di komputer anda, gunakan perintah berikut:
1 php -v Hasilnya akan muncul kurang lebih seperti dibawah ini, sesuai versi PHP yang terinstall saat itu :
1 2 3 4 5 6 PHP 8.</description></item><item><title>Mengembalikan Folder Vendor Di Laravel</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/mengembalikan-folder-vendor-di-laravel/</link><pubDate>Mon, 11 Mar 2024 15:43:06 +0800</pubDate><author>Larry Marzan Jr.</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/mengembalikan-folder-vendor-di-laravel/</guid><description>Bagaimana Memperbaiki hilangnya folder vendor di project Laravel anda? Ketika kita melakukan clone terhadap Project Laravel dari Git, selalu folder vendor akan hilang karena terdaftar di file .gitignore pada saat developer mengupload projectnya, sehingga kita perlu re-generate folder vendor tersebut menggunakan Composer.
Regenerate vendor folder Jalankan update composer di dalam project yang telah didownload, agar composer akan menarik semua package yang terdaftar di composer.json project tersebut dan mendownloadnya ke dalam folder vendor.</description></item><item><title>Menghilangkan URL /public pada project Laravel 10 anda</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/menghilangkan-folder-public-dari-url-di-laravel-10/</link><pubDate>Sun, 10 Mar 2024 12:30:00 +0800</pubDate><author>Larry Marzan Jr.</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/menghilangkan-folder-public-dari-url-di-laravel-10/</guid><description>Menghilangkan URL /public pada project Laravel 10 Secara default, project Laravel yang kita buat diakses dengan alamat http://localhost/project-anda/public/. Untuk menghilangkan /public pada URL tersebut kita perlu menambahkan 2 file di root folder project yaitu .htaccess dan server.php.
Membuat file .htaccess File .htaccess yang dibuat pada root folder project diisi dengan konfigurasi sebagai berikut
1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 13 14 15 16 17 18 IfModule mod_rewrite.</description></item><item><title>Menambahkan Fungsi Helpers di Laravel</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/2024-03-05-menambahkan-fungsi-helpers-di-laravel/</link><pubDate>Tue, 05 Mar 2024 11:05:00 +0800</pubDate><author>Larry Marzan Jr.</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/2024-03-05-menambahkan-fungsi-helpers-di-laravel/</guid><description>Menambahkan Fungsi Helpers di Laravel Membuat file helpers.php Secara default, Laravel sudah memiliki fungsi / helper yang disediakan untuk kita gunakan. Namun ada kalanya kita membutuhkan custom helper buatan sendiri untuk digunakan secara berulang.
Cara menambahkan helpers custom yaitu dengan membuat direktori dan file Helpers/helpers.php yang akan kita taruh pada project directory kita di app/Http/
1 mkdir app/Http/Helpers/helpers.php Di dalam file helpers tersebut kita bisa menambahkan fungsi yang kita butuhkan</description></item><item><title>Instalasi Laravel 10, PHP 8.1 dan MariaDB pada webserver Apache2 di Debian 11</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/2024-03-02-install-laravel-10-php8-1-dan-mariadb-running-on-apache2-server-from-debian-11/</link><pubDate>Sat, 02 Mar 2024 09:37:00 +0800</pubDate><author>Larry Marzan Jr.</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/2024-03-02-install-laravel-10-php8-1-dan-mariadb-running-on-apache2-server-from-debian-11/</guid><description>Requirements for Laravel 10, php8.1 and MariaDB running on Apache2 Server from Debian 11: Dalam menginstall Laravel 10, kebutuhan versi aplikasi yang disarankan(compatible) maupun minimal adalah:
Laravel 10 Php 8.1 MariaDB Composer 2.5.4 Apache2 NodeJS v20.11.1 Install Apache2 Server: 1 2 sudo apt update sudo apt install apache2 Install &amp;amp; configure php8.1: 1 sudo apt install -y lsb-release ca-certificates curl php8.1 php8.1-cli php8.1-common php8.1-mysql php8.</description></item><item><title>Membuat Aplikasi CRUD Secara Otomatis Menggunakan Gii di Yii 2.0</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/2018-03-07-membuat-aplikasi-crud-secara-otomatis-menggunakan-gii-di-yii-2.0/</link><pubDate>Wed, 07 Mar 2018 00:00:00 +0800</pubDate><author>Larry Marzan Jr.</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/2018-03-07-membuat-aplikasi-crud-secara-otomatis-menggunakan-gii-di-yii-2.0/</guid><description>{:target=&amp;rdquo;_blank&amp;rdquo;}
Yii memiliki tool untuk membuat Model, Controller, Form, Module, bahkan aplikasi CRUD secara otomatis. Keuntungan membuat aplikasi berbasis framework salah satunya yaitu adanya fitur otomasi untuk membuat aplikasi dasar CRUD (Create-Read-Update-Delete). Aplikasi CRUD telah disempurnakan dari sebelumnya. Salah satu contoh yaitu jika kita menyusun database-model (tabel) yang memiliki field yang berproperty enum, maka pada view nantinya input property yang dihasilkan bukan lagi textInput, melainkan dropdown menu yang sudah terkoneksi model.</description></item><item><title>Koneksi Database MySQL pada Yii 2.0</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/2015-11-05-koneksi-database-mysql-pada-yii-2-0/</link><pubDate>Thu, 05 Nov 2015 00:00:00 +0800</pubDate><author>Larry Marzan Jr.</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/2015-11-05-koneksi-database-mysql-pada-yii-2-0/</guid><description>Pertama-tama kita perlu membuat Database pada MySQL lewat aplikasi database manager phpmyadmin. Jika anda menginstal Paket Bundle Webserver lokal seperti XAMPP atau sejenisnya, maka aplikasi phpmyadmin sudah termasuk didalamnya.
Buka phpmyadmin pada web-browser anda dengan mengetikkan:
1 http://localhost/phpmyadmin Klik pada Tab Database. Beri nama database anda mis. yii2belajar kemudian jangan lupa set collation menjadi utf8_general_ci. Setelah itu klik Create.
Database anda sudah jadi! Nah sekarang tinggal koneksi ke Yii 2.</description></item><item><title>Instalasi Yii 2.0 Framework</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/2015-10-23-instalasi-yii-2.0-framework/</link><pubDate>Fri, 23 Oct 2015 00:00:00 +0800</pubDate><author>Larry Marzan Jr.</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/2015-10-23-instalasi-yii-2.0-framework/</guid><description>Saat ini saya akan memperlihatkan bagaimana melakukan instalasi Yii 2.0 Framework.
Yii 2.0 memiliki dua macam Template untuk digunakan yaitu Basic dan Advanced. Salah satu perbedaan yang dapat dilihat dari kedua template tersebut yaitu pada Basic hanya menggunakan 1 layer menu untuk semua pengguna, sedangkan pada Advanced sudah menggunakan 2 layer menu atau lebih dikenal dengan Frontend dan Backend.
Penggunaan dari setiap template ini bergantung pada masing-masing kebutuhan end-user. Terdapat dua alternatif dalam melakukan instalasi template.</description></item></channel></rss>