<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Teknologi Untuk Hidup - by Larry Marzan Jr.</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/</link><description>Teknologi Untuk Hidup - Larry Marzan Jr.</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>id</language><copyright>joenmarz</copyright><lastBuildDate>Sun, 10 Mar 2024 12:30:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://larrymarzanjr.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Menghilangkan URL /public pada project Laravel 10 anda</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/menghilangkan-folder-public-dari-url-di-laravel-10/</link><pubDate>Sun, 10 Mar 2024 12:30:00 +0800</pubDate><author>Larry Marzan Jr.</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/menghilangkan-folder-public-dari-url-di-laravel-10/</guid><description>Menghilangkan URL /public pada project Laravel 10 Secara default, project Laravel yang kita buat diakses dengan alamat http://localhost/project-anda/public/. Untuk menghilangkan /public pada URL tersebut kita perlu menambahkan 2 file di root folder project yaitu .htaccess dan server.php.
Membuat file .htaccess File .htaccess yang dibuat pada root folder project diisi dengan konfigurasi sebagai berikut
1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 13 14 15 16 17 18 IfModule mod_rewrite.</description></item><item><title>Cara Menggunakan NERDTree di Vim/Neovim</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/nerdtree-menu-vim-neovim/</link><pubDate>Sun, 10 Mar 2024 08:11:00 +0800</pubDate><author>Larry Marzan Jr.</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/nerdtree-menu-vim-neovim/</guid><description>Menyimpan Session Tmux Apa itu NERDTree? NERDTree adalah sebuah plugin powerfull yang digunakan di Vim maupun Neovim text editor, yang berfungsi untuk menambahkan fitur file tree atau file manager tanpa harus keluar dari aplikasi Vim.
Cara Menginstall Plugin NERDTree di Vim Untuk menginstall &amp;hellip; coming soon
Membuka NERDTree di Vim Untuk Memanggil atau membuka NERDTree di Vim kita hanya perlu mengetikkan :NERDTree.
Mengelola File di NERDTree Untuk mengelola file, setelah NERDTree dibuka, kita tinggal menekan m artinya kita akan membuka menu NERDTree, setelah itu akan muncul menu seperti dibawah:</description></item><item><title>Catatan LORINA, BENING Maker</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/catatan-lorina/</link><pubDate>Fri, 08 Mar 2024 13:02:00 +0800</pubDate><author>Larry Marzan Jr.</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/catatan-lorina/</guid><description>Catatan Lorina, BENING Maker Catatan ini ditujukan untuk teman-teman Bening Maker MSO/ROSO. Semoga membantu.
PROSES NEW Simulation - Inbox Simulasi Masuk ke Link LORINA dan mulai di Menu Simulation &amp;gt; Inbox Simulasi.
Serch Criteria Masukkan Nomor Pensiun dan klik Search,klik New
Initial Data entry Data Nasabah Untuk simulasi, pilih cabang 0010 agar Jenis Program muncul.
Data Pinjaman Isi data :
Jenis Program: Program Suku Bunga Khusus Jenis Produk: pilihannya KPN, KRN, KPP, KRP, KMP Jenis Pengajuan Kode Mitra Jenis Asuransi Suku Bunga Data Penghasilan Nasabah Interview - Entry Interview Entry Interview Wawancara Isi tanggal Wawancara Cek Nama Nasabah jika sudah sesuai Verifikasi Data Nasabah Data Entry Detail Data Entry PROSES RENEWAL Simulation - Inbox Simulasi Masuk ke Link LORINA dan mulai di Menu Simulation &amp;gt; Inbox Simulasi.</description></item><item><title>Menyimpan Session Tmux</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/2024-menyimpan-session-tmux/</link><pubDate>Thu, 07 Mar 2024 13:02:00 +0800</pubDate><author>Larry Marzan Jr.</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/2024-menyimpan-session-tmux/</guid><description>Menyimpan Session Tmux Membuat Session Tmux Menggunakan Nama Kita perlu menamakan session agar memudahkan ketika session tersebut akan dipanggil kembali. Gunakan perintah berikut:
1 tmux new -s &amp;#39;my session&amp;#39; Setelah itu kita akan session tersebut akan otomatis terbuka. Perlu diketahui bahwa session ini masih bersifat sementara, artinya ketika kita exit dari terminal maka session ini akan hilang. Untuk itu kita perlu menginstall plugin tmux yang dapat menyimpan session my session tersebut.</description></item><item><title>Menambahkan Fungsi Helpers di Laravel</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/2024-03-05-menambahkan-fungsi-helpers-di-laravel/</link><pubDate>Tue, 05 Mar 2024 11:05:00 +0800</pubDate><author>Larry Marzan Jr.</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/2024-03-05-menambahkan-fungsi-helpers-di-laravel/</guid><description>Menambahkan Fungsi Helpers di Laravel Membuat file helpers.php Secara default, Laravel sudah memiliki fungsi / helper yang disediakan untuk kita gunakan. Namun ada kalanya kita membutuhkan custom helper buatan sendiri untuk digunakan secara berulang.
Cara menambahkan helpers custom yaitu dengan membuat direktori dan file Helpers/helpers.php yang akan kita taruh pada project directory kita di app/Http/
1 mkdir app/Http/Helpers/helpers.php Di dalam file helpers tersebut kita bisa menambahkan fungsi yang kita butuhkan</description></item><item><title>Instalasi Laravel 10, PHP 8.1 dan MariaDB pada webserver Apache2 di Debian 11</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/2024-03-02-install-laravel-10-php8-1-dan-mariadb-running-on-apache2-server-from-debian-11/</link><pubDate>Sat, 02 Mar 2024 09:37:00 +0800</pubDate><author>Larry Marzan Jr.</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/2024-03-02-install-laravel-10-php8-1-dan-mariadb-running-on-apache2-server-from-debian-11/</guid><description>Requirements for Laravel 10, php8.1 and MariaDB running on Apache2 Server from Debian 11: Install Apache2 Server: 1 2 sudo apt update sudo apt install apache2 Install &amp;amp; configure php8.1: 1 sudo apt install -y lsb-release ca-certificates curl php8.1-cli php8.1-common php8.1-mysql php8.1-zip php8.1-gd php8.1-mbstring php8.1-curl php8.1-xml php8.1-bcmath enable PHP extensions
1 sudo nvim /etc/php/8.1/apache2/php.ini Uncomment the following options to enable PHP extensions fileinfo, openssl, and mbstring.</description></item><item><title>Albert Launcher Untuk Debian</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/albert-lancher-untuk-debian/</link><pubDate>Sun, 26 Nov 2023 21:15:11 +0800</pubDate><author>Larry Marzan Jr.</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/albert-lancher-untuk-debian/</guid><description>Proses Install Albert Launcher di Debian 11 Untuk instalasi Albert Launcher di Debian 11,gunakan perintah berikut:
1 2 3 4 echo &amp;#39;deb http://download.opensuse.org/repositories/home:/manuelschneid3r/Debian_11/ /&amp;#39; | sudo tee /etc/apt/sources.list.d/home:manuelschneid3r.list curl -fsSL https://download.opensuse.org/repositories/home:manuelschneid3r/Debian_11/Release.key | gpg --dearmor | sudo tee /etc/apt/trusted.gpg.d/home_manuelschneid3r.gpg &amp;gt; /dev/null sudo apt update sudo apt install albert Albert Launcher sudah siap digunakan.
Referensi albert from home:manuelschneid3r project</description></item><item><title>Menyimpan PAT Menggunakan Git Credentials</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/menyimpan-pat-menggunakan-git-credentials/</link><pubDate>Sat, 24 Dec 2022 13:55:17 +0800</pubDate><author>Larry Marzan Jr.</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/menyimpan-pat-menggunakan-git-credentials/</guid><description>Apa itu Git Credentials? Git credentials berfungsi untuk menyimpan data user dan email bahkan PAT (Personal Access Token) kedalam cache secara lokal dalam PC kita. Hal ini sangat berfungsi pada saat kita melakukan aktivitas mengedit repository (git add, git push, dsb.) agar kita tidak menginput username maupun PAT secara berulang.
Cara Menambahkan Git Credentials Kita perlu membuat file yang akan digunakan sebagai sarana penyimpanan cache, misalnya ~/.my-credentials. Untuk mengaktifkan git credentials jalankan perintah berikut:</description></item><item><title>Nvim Sebagai IDE Flutter</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/nvim-sebagai-ide-flutter/</link><pubDate>Sat, 17 Dec 2022 16:00:24 +0800</pubDate><author>Larry Marzan Jr.</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/nvim-sebagai-ide-flutter/</guid><description><![CDATA[Install Plugins Untuk memakai Neovim sebagai IDE Flutter kita menambahkan beberapa plugin pada init.vim.
1 2 3  Plug &#39;honza/vim-snippets&#39; Plug &#39;dart-lang/dart-vim-plugin&#39; Plug &#39;neoclide/coc.nvim&#39;, {&#39;branch&#39;: &#39;release&#39;}   Setelah neovim dijalankan dan menemui error seperti ini:
1  [coc.nvim] “node” is not executable, checkout https://nodejs.org/en/download/   Artinya kita perlu menginstall nodejs
Install Coc extension Selanjutnya kita perlu install coc-flutter extension yaitu dengan menambahkan variable dibawah pada file konfigurasi neovim di init.]]></description></item><item><title>Install Homebrew Di Debian 11</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/install-homebrew-di-debian-11/</link><pubDate>Sat, 17 Dec 2022 15:35:11 +0800</pubDate><author>Larry Marzan Jr.</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/install-homebrew-di-debian-11/</guid><description>Persiapan Update Debian 11:
1 2 sudo apt update sudo apt upgrade Setelah itu install package yang diperlukan sebelum menginstall Homebrew.
1 sudo apt install build-essential procps curl file git Install Homebrew Then, we can install Homebrew by executing this command which downloads and executes the installation script recommended by the developers.
1 /bin/bash -c &amp;#34;$(curl -fsSL https://raw.githubusercontent.com/Homebrew/install/HEAD/install.sh)&amp;#34; Setelah proses download dan instalasi selesai, akan muncul pesan Installation successful!</description></item></channel></rss>