<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>linux - Category - Larry Marzan Jr.</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/categories/linux/</link><description>linux - Category - Larry Marzan Jr.</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Fri, 28 Oct 2022 19:20:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://larrymarzanjr.github.io/categories/linux/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Install Qbittorrent-Nox dan Servicenya</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/posts/linux/2022-10-28-Install-Qbittorrent-nox-dan-servicenya/</link><pubDate>Fri, 28 Oct 2022 19:20:00 +0800</pubDate><author>Larry Marzan Jr.</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/posts/linux/2022-10-28-Install-Qbittorrent-nox-dan-servicenya/</guid><description>Daftar Isi Proses Instalasi
Menambahkan Service qBittorrent-nox
Referensi
Proses Instalasi Proses instalasi pada debian based cukup mudah:
sudo apt update sudo apt install qbittorrent-nox Menambahkan Service qBittorrent-nox Agar qBittorrent-nox bisa running otomatis atau secara headless, kita perlu menambahkan servicenya dengan cara membuat file /etc/systemd/system/qbittorrent-nox.service Di dalam file tersebut kita input sebagai berikut
[Unit] Description=qbittorrent-nox terminal application After=network.target [Service] Type=forking User=qbittorrent-nox Group=qbittorrent-nox Umask=007 ExecStart=/usr/bin/qbittorrent-nox -d --webui-port=6969 Restart=on-failure [Install] WantedBy=multi-user.target Tambahkan User dan Group pada system, dengan mengetikkan pada terminal</description></item><item><title>Setup Samba Server Di Debian 11</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/posts/linux/2022-10-13-Setup-Samba-Server-Di-Debian-11/</link><pubDate>Thu, 13 Oct 2022 01:23:00 +0800</pubDate><author>Larry Marzan Jr.</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/posts/linux/2022-10-13-Setup-Samba-Server-Di-Debian-11/</guid><description>Daftar Isi Proses Instalasi SMB server di Debian
Konfigurasi Security Policy pada Windows 10
Referensi
Proses Instalasi SMB server di Debian Install package Samba
sudo apt install samba Konfigurasi sharing folder pada samba service dilakukan di /etc/samba/smb.conf.
sudo nano /etc/samba/smb.conf Kemudian pada bagian bawah file tambahkan argumen berikut:
# additional share for my Hardisk [datastore] path = /srv/pool/datastore force group = nogroup create mask = 0755 directory mask = 0755 browsable = yes writeable = yes guest ok = yes Struktur folder harus kita ubah sehingga semua user termasuk guest dapat mengakses folder sharing ini:</description></item><item><title>Install Debian 11 Tanpa GUI atau DE minimal</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/posts/linux/2022-10-09-Install-Debian-11-Tanpa-GUI-atau-DE-minimal/</link><pubDate>Sun, 09 Oct 2022 06:50:00 +0800</pubDate><author>Larry Marzan Jr.</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/posts/linux/2022-10-09-Install-Debian-11-Tanpa-GUI-atau-DE-minimal/</guid><description>Daftar Isi Minimum Requirements untuk instalasi Debian 11
Proses Instalasi
Referensi
Minimum Requirements untuk instalasi Debian 11 Requirements Minimum Rekomendasi RAM 512MB 2GB Processor 1Ghz Hard Drive 10GB Dengan spesifikasi komputer diatas anda sudah bisa running Debian 11 secara minimal.
Proses Instalasi coming soon ... Referensi dev.to tentang How To Install Debian 11 Bullseye Expert Mode Minimal Install{:target=&amp;rdquo;_blank&amp;rdquo;}</description></item><item><title>Melihat Free Disk Space dan Disk Usage Melalui Terminal atau CLI Menggunakan Perintah df</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/posts/linux/2022-10-08-Melihat-free-disk-space-dan-disk-usage-dari-terminal-linux/</link><pubDate>Sat, 08 Oct 2022 06:13:00 +0800</pubDate><author>Larry Marzan Jr.</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/posts/linux/2022-10-08-Melihat-free-disk-space-dan-disk-usage-dari-terminal-linux/</guid><description>Daftar Isi Melihat Total, Ketersediaan dan Penggunaan Disk
Referensi
Melihat Total, Ketersediaan dan Penggunaan Disk df Jika ingin melihat disk usage dalam satuan megabytes, anda gunakan tag -BM, dalam gigabytes -BG. Contoh:
df -BM Human readable atau dapat dibaca oleh bahasa manusia biasanya menambahkan tag -h
df -h Untuk menampilkan angka disk dalam inodes tambahkan -i
df -i Kita dapat mengetahui filesystem dalam disk (ext4,NTFS, dll.) dengan menambahkan tag -T</description></item><item><title>Self Cloud Hosting Menggunakan Nextcloud dan Debian 10</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/posts/linux/2022-04-29-self-cloud-hosting-menggunakan-nextcloud-dan-debian-10/</link><pubDate>Fri, 29 Apr 2022 08:02:00 +0800</pubDate><author>Larry Marzan Jr.</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/posts/linux/2022-04-29-self-cloud-hosting-menggunakan-nextcloud-dan-debian-10/</guid><description>Daftar Isi Instalasi Package Dasar
Enable PHP 7.3
Restart Servis Apache2
Konfigurasi MARIADB:
Konfigurasi Database
Install Nextcloud
Instalasi Package Dasar sudo apt install apache2 libapache2-mod-php7.3 mariadb-server php7.3-xml php7.3-cli php7.3-cgi php7.3-mysql php7.3-mbstring php7.3-gd php7.3-curl php7.3-zip Enable PHP 7.3 sudo a2enmod php7.3 Restart Servis Apache2 sudo systemctl restart apache2 Konfigurasi MARIADB: sudo mysql_secure_installation NOTE: RUNNING ALL PARTS OF THIS SCRIPT IS RECOMMENDED FOR ALL MariaDB SERVERS IN PRODUCTION USE! PLEASE READ EACH STEP CAREFULLY!</description></item><item><title>Menggunakan Tmux</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/posts/linux/2022-02-26-menggunakan-tmux/</link><pubDate>Sat, 26 Feb 2022 23:51:00 +0800</pubDate><author>Larry Marzan Jr.</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/posts/linux/2022-02-26-menggunakan-tmux/</guid><description>Daftar Isi Apa itu Tmux?
Membuat Session Baru
Membuka Tmux Session
Apa itu Tmux? Tmux adalah aplikasi yang memungkinkan kita membuat session tersendiri di dalam terminal shell. Session tersebut bisa kita biarkan berjalan walaupun terminal sudah diclose. Keuntungan memakai session tmux salah satunya ketika kita mengakses shell secara remote menggunakan ssh, kita bisa mengakses session tmux yang sedang aktif.
Untuk menginstall tmux pada distro linux anda, silahkan melihat referensi pada repository resmi tmux{:target=&amp;rdquo;_blank&amp;rdquo;}</description></item><item><title>Instalasi Docker Desktop di Windows dan integrasi dengan WSL Ubuntu</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/posts/docker/2022-02-18-install-docker-desktop-win10-integrasi-WSL-Ubuntu/</link><pubDate>Fri, 18 Feb 2022 20:38:00 +0800</pubDate><author>Larry Marzan Jr.</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/posts/docker/2022-02-18-install-docker-desktop-win10-integrasi-WSL-Ubuntu/</guid><description><![CDATA[Enable Virtualization Virtualization harus enable dari settingan BIOS di motherboard anda. Untuk mengecek dari Windows 10, klik kanan pada taskbar kemudian pilih Task Manager -&gt; Performance kemudian bisa dilihat bagian bawah tertulis Virtualization. Jika statusnya Enabled berarti virtualization di komputer anda sudah aktif, dan jika statusnya disabled maka belum aktif.
Download dan Install Docker Desktop Download aplikasi Docker Desktop{:target=&rdquo;_blank&rdquo;}, kemudian ikuti petunjuk untuk instalasi.
Referensi  Youtube - Docker Complete Setup on Windows (With WSL Ubuntu){:target=&rdquo;_blank&rdquo;}  ]]></description></item><item><title>Instalasi Linux lewat WSL</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/posts/linux/2022-02-06-Instalasi-Linux-lewat-WSL/</link><pubDate>Tue, 15 Feb 2022 20:15:00 +0800</pubDate><author>Larry Marzan Jr.</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/posts/linux/2022-02-06-Instalasi-Linux-lewat-WSL/</guid><description>Install WSL Langkah pertama: Enable Developer Mode The first thing you need to do is enable developer mode on your Windows machine.
Go to Settings -&amp;gt; Update and Security -&amp;gt; For developers,kemudian klik Developer mode
Selanjutnya Install WSL. Masuk ke menu Start dan cari turn windows features on or off. Select that, then check the “Windows Subsystem for Linux (Beta)” checkbox.
Install Linux lewat WSL Untuk mengetahui list disribution Linux yang tersedia secara online, buka aplikasi Powershell kemudian ketikkan:</description></item><item><title>Membuat Linux bootable USB drive menggunakan DD</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/posts/linux/2022-01-30-membuat-Linux-bootable-USB-drive-menggunakan-DD/</link><pubDate>Sun, 30 Jan 2022 17:31:00 +0800</pubDate><author>Larry Marzan Jr.</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/posts/linux/2022-01-30-membuat-Linux-bootable-USB-drive-menggunakan-DD/</guid><description>Membuat Linux bootable USB drive menggunakan DD dd adalah aplikasi/perintah paling sederhana pada linux yang digunakan dalam menyalin image ISO kedalam USB Flashdisk.
Dengan menggunakan dd anda dapat membuat bootable USB Linux sistem dengan menyalin image kedalam USB drive.
Anda dapat membuat bootable USB untuk ArchLinux, Manjaro, Ubuntu, Linux Mint, dan berbagai varian linux lainnya.
Anda juga dapat mencoba pendekatan ini dalam mambuat bootable Windows USB, jika anda menyalin image ISO Windows ke dalam USB drive.</description></item><item><title>Konfigurasi Server FTP pada Debian 10 Buster</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/posts/linux/2021-08-22-Konfigurasi-Server-FTP-pada-Debian-10-Buster/</link><pubDate>Sun, 22 Aug 2021 14:28:00 +0800</pubDate><author>Larry Marzan Jr.</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/posts/linux/2021-08-22-Konfigurasi-Server-FTP-pada-Debian-10-Buster/</guid><description>Konfigurasi Server FTP pada Debian 10 Kita perlu menggunakan root akses untuk melakukan ini, atau untuk lebih aman kita menggunakan sudo.
1. Upgrade sistem Debian Selalu lakukan update sistem terlebih dahulu, sebelum melakukan instalasi pada Distro Debian.
sudo apt update &amp;amp;&amp;amp; sudo apt upgrade Dengan begini, keamanan dan file yang diperlukan telah dipenuhi sebelum masuk ke pokok instalasi yaitu FTP server.
2. Instalasi VSFTPD di Debian 10 Sekarang kita akan menginstal daemon (service) FTP, dalam hal ini kita menggunakan VSFTPD.</description></item></channel></rss>