<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>linux - Kategori - Teknologi Untuk Hidup - by Larry Marzan Jr.</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/categories/linux/</link><description>linux - Kategori - Teknologi Untuk Hidup - by Larry Marzan Jr.</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>id</language><copyright>joenmarz</copyright><lastBuildDate>Tue, 13 Dec 2022 09:41:03 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://larrymarzanjr.github.io/categories/linux/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Install Debian 11 Expert Mode</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/install-debian-11-expert-mode/</link><pubDate>Tue, 13 Dec 2022 09:41:03 +0800</pubDate><author>Penulis</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/install-debian-11-expert-mode/</guid><description>Minimum Requirements untuk instalasi Debian 11 Requirements Minimum Rekomendasi RAM 512MB 2GB Processor 1Ghz Hard Drive 10GB Dengan spesifikasi komputer diatas anda sudah bisa running Debian 11 secara minimal.
Persiapan Installer Download image Debian 11 dari link resmi. Tergantung arsitektur komputer yang kita miliki, apakah 32-bit atau 64-bit, pilihlah antara kedua jenis installer berikut:</description></item><item><title>Daftar Repository Lokal Indonesia Debian 11 Bullseye</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/daftar-repository-lokal-indonesia-debian-11-bullseye/</link><pubDate>Wed, 23 Nov 2022 07:12:46 +0800</pubDate><author>Penulis</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/daftar-repository-lokal-indonesia-debian-11-bullseye/</guid><description>Daftar Repository Lokal Indonesia Debian 11 Bullseye Daftar Repository Lokal Indonesia Debian 11 Bullseye ada beragam, silahkan pilih sesuai lokasi anda, mana yang lebih cepat. Selalu ingat bahwa lokasi bukanlah segalanya, kadang walaupun secara geografis letaknya lebih dekat, belum tentu repository tersebut cocok buat anda. Untuk itu silahkan bereksperimen mencoba masing-masing repo di bawah ini agar anda mendapat kwalitas download package yang tercepat.
Data Utama Surabaya 1 2 3 4 # Data Utama Surabaya - Indonesia deb http://kartolo.</description></item><item><title>Symlink Sebagai 'Shortcut' Untuk File Dan Folder</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/symlink-sebagai-shortcut-untuk-file-dan-folder/</link><pubDate>Mon, 21 Nov 2022 11:34:04 +0800</pubDate><author>Penulis</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/symlink-sebagai-shortcut-untuk-file-dan-folder/</guid><description>Contoh Perintah 1 ln -s /home/joenmarz/folder1/file_asli.txt file.txt Setelah menjalankan perintah ini kita bisa mengakses /home/joenmarz/folder1/file_asli.txt dengan file.txt Jika terdapat perubahan pada file.txt maka akan berpengaruh juga pada file aslinya.
Cara Melepas Symlink Sebelum melepas (remove) symlink, kita perlu mengkonfirmasi bahwa file ataupun folder tersebut benar merupakan symlink.
1 ls -l &amp;lt;path-ke-symlink&amp;gt; Menjalankan perintah ini di terminal akan menampilkan properties dari file. File symlink ditandai dengan adanya tanda panah (-&amp;gt;) yang mengindikasikan path dari file symlink tersebut.</description></item><item><title>Autostart Tmux Saat Akses Lewat SSH</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/autostart-tmux-saat-akses-lewat-ssh/</link><pubDate>Sat, 19 Nov 2022 12:23:26 +0800</pubDate><author>Penulis</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/autostart-tmux-saat-akses-lewat-ssh/</guid><description>Kegunaan Ketika kita menjalankan login lewat SSH, kita bisa menggunakan session manager dengan membuka aplikasi Tmux. Namun jika Tmux sering anda gunakan maka anda dapat menjalankannya secara otomatis saat login SSH.
Edit Konfigurasi Shell Untuk menjalankan Tmux secara otomatis saat login SSH, maka tambahkan perintah pada shell profile anda. Jika menggunakan bash maka dapat diedit dari file .bashrc. Jika menggunakan zsh maka dapat diedit dari file .zshrc. Tambahkan perintah berikut:</description></item><item><title>Install Qbittorrent-Nox dan Servicenya</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/2022-10-28-install-qbittorrent-nox-dan-servicenya/</link><pubDate>Fri, 28 Oct 2022 19:20:00 +0800</pubDate><author>Larry Marzan Jr.</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/2022-10-28-install-qbittorrent-nox-dan-servicenya/</guid><description>Proses Instalasi Proses instalasi pada debian based cukup mudah:
1 2 sudo apt update sudo apt install qbittorrent-nox Menambahkan Service qBittorrent-nox Agar qBittorrent-nox bisa running otomatis atau secara headless, kita perlu menambahkan servicenya dengan cara membuat file /etc/systemd/system/qbittorrent-nox.service Di dalam file tersebut kita input sebagai berikut
1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 13 14 [Unit] Description=qbittorrent-nox terminal application After=network.target [Service] Type=forking User=qbittorrent-nox Group=qbittorrent-nox Umask=007 ExecStart=/usr/bin/qbittorrent-nox -d --webui-port=6969 Restart=on-failure [Install] WantedBy=multi-user.</description></item><item><title>Setup Samba Server Di Debian 11</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/2022-10-13-setup-samba-server-di-debian-11/</link><pubDate>Thu, 13 Oct 2022 01:23:00 +0800</pubDate><author>Larry Marzan Jr.</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/2022-10-13-setup-samba-server-di-debian-11/</guid><description>Daftar Isi Proses Instalasi SMB server di Debian
Konfigurasi Security Policy pada Windows 10
Referensi
Proses Instalasi SMB server di Debian Install package Samba
1 sudo apt install samba Konfigurasi sharing folder pada samba service dilakukan di /etc/samba/smb.conf.
1 sudo nano /etc/samba/smb.conf Kemudian pada bagian bawah file tambahkan argumen berikut:
1 2 3 4 5 6 7 8 9 # additional share for my Hardisk [datastore] path = /srv/pool/datastore force group = nogroup create mask = 0755 directory mask = 0755 browsable = yes writeable = yes guest ok = yes Struktur folder harus kita ubah sehingga semua user termasuk guest dapat mengakses folder sharing ini:</description></item><item><title>Melihat Free Disk Space dan Disk Usage Melalui Terminal atau CLI Menggunakan Perintah df</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/2022-10-08-melihat-free-disk-space-dan-disk-usage-dari-terminal-linux/</link><pubDate>Sat, 08 Oct 2022 06:13:00 +0800</pubDate><author>Larry Marzan Jr.</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/2022-10-08-melihat-free-disk-space-dan-disk-usage-dari-terminal-linux/</guid><description>Daftar Isi Melihat Total, Ketersediaan dan Penggunaan Disk
Referensi
Melihat Total, Ketersediaan dan Penggunaan Disk 1 df Jika ingin melihat disk usage dalam satuan megabytes, anda gunakan tag -BM, dalam gigabytes -BG. Contoh:
1 df -BM Human readable atau dapat dibaca oleh bahasa manusia biasanya menambahkan tag -h
1 df -h Untuk menampilkan angka disk dalam inodes tambahkan -i
1 df -i Kita dapat mengetahui filesystem dalam disk (ext4,NTFS, dll.</description></item><item><title>Self Cloud Hosting Menggunakan Nextcloud dan Debian 10</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/2022-04-29-self-cloud-hosting-menggunakan-nextcloud-dan-debian-10/</link><pubDate>Fri, 29 Apr 2022 08:02:00 +0800</pubDate><author>Larry Marzan Jr.</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/2022-04-29-self-cloud-hosting-menggunakan-nextcloud-dan-debian-10/</guid><description>Daftar Isi Instalasi Package Dasar
Enable PHP 7.3
Restart Servis Apache2
Konfigurasi MARIADB:
Konfigurasi Database
Install Nextcloud
Instalasi Package Dasar 1 sudo apt install apache2 libapache2-mod-php7.3 mariadb-server php7.3-xml php7.3-cli php7.3-cgi php7.3-mysql php7.3-mbstring php7.3-gd php7.3-curl php7.3-zip Enable PHP 7.3 1 sudo a2enmod php7.3 Restart Servis Apache2 1 sudo systemctl restart apache2 Konfigurasi MARIADB: 1 sudo mysql_secure_installation 1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 13 14 15 16 17 18 19 20 21 22 23 24 25 26 27 28 29 30 31 32 33 34 35 36 37 38 39 40 41 42 43 44 45 46 47 48 NOTE: RUNNING ALL PARTS OF THIS SCRIPT IS RECOMMENDED FOR ALL MariaDB SERVERS IN PRODUCTION USE!</description></item><item><title>Menggunakan Tmux</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/2022-02-26-menggunakan-tmux/</link><pubDate>Sat, 26 Feb 2022 23:51:00 +0800</pubDate><author>Larry Marzan Jr.</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/2022-02-26-menggunakan-tmux/</guid><description>Daftar Isi Apa itu Tmux?
Membuat Session Baru
Membuka Tmux Session
Apa itu Tmux? Tmux adalah aplikasi yang memungkinkan kita membuat session tersendiri di dalam terminal shell. Session tersebut bisa kita biarkan berjalan walaupun terminal sudah diclose. Keuntungan memakai session tmux salah satunya ketika kita mengakses shell secara remote menggunakan ssh, kita bisa mengakses session tmux yang sedang aktif.
Untuk menginstall tmux pada distro linux anda, silahkan melihat referensi pada repository resmi tmux</description></item><item><title>Instalasi Docker Desktop di Windows dan integrasi dengan WSL Ubuntu</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/2022-02-18-install-docker-desktop-win10-integrasi-wsl-ubuntu/</link><pubDate>Fri, 18 Feb 2022 20:38:00 +0800</pubDate><author>Larry Marzan Jr.</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/2022-02-18-install-docker-desktop-win10-integrasi-wsl-ubuntu/</guid><description>Enable Virtualization Virtualization harus enable dari settingan BIOS di motherboard anda. Untuk mengecek dari Windows 10, klik kanan pada taskbar kemudian pilih Task Manager -&amp;gt; Performance kemudian bisa dilihat bagian bawah tertulis Virtualization. Jika statusnya Enabled berarti virtualization di komputer anda sudah aktif, dan jika statusnya disabled maka belum aktif.
Download dan Install Docker Desktop Download aplikasi Docker Desktop, kemudian ikuti petunjuk untuk instalasi.
Referensi Youtube - Docker Complete Setup on Windows (With WSL Ubuntu)</description></item></channel></rss>