<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>linux - Label - Teknologi Untuk Hidup - by Larry Marzan Jr.</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/tags/linux/</link><description>linux - Label - Teknologi Untuk Hidup - by Larry Marzan Jr.</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>id</language><copyright>joenmarz</copyright><lastBuildDate>Sun, 10 Mar 2024 08:11:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://larrymarzanjr.github.io/tags/linux/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cara Menggunakan NERDTree di Vim/Neovim</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/nerdtree-menu-vim-neovim/</link><pubDate>Sun, 10 Mar 2024 08:11:00 +0800</pubDate><author>Larry Marzan Jr.</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/nerdtree-menu-vim-neovim/</guid><description>Menyimpan Session Tmux Apa itu NERDTree? NERDTree adalah sebuah plugin powerfull yang digunakan di Vim maupun Neovim text editor, yang berfungsi untuk menambahkan fitur file tree atau file manager tanpa harus keluar dari aplikasi Vim.
Cara Menginstall Plugin NERDTree di Vim Untuk menginstall &amp;hellip; coming soon
Membuka NERDTree di Vim Untuk Memanggil atau membuka NERDTree di Vim kita hanya perlu mengetikkan :NERDTree.
Mengelola File di NERDTree Untuk mengelola file, setelah NERDTree dibuka, kita tinggal menekan m artinya kita akan membuka menu NERDTree, setelah itu akan muncul menu seperti dibawah:</description></item><item><title>Menyimpan Session Tmux</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/2024-menyimpan-session-tmux/</link><pubDate>Thu, 07 Mar 2024 13:02:00 +0800</pubDate><author>Larry Marzan Jr.</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/2024-menyimpan-session-tmux/</guid><description>Menyimpan Session Tmux Membuat Session Tmux Menggunakan Nama Kita perlu menamakan session agar memudahkan ketika session tersebut akan dipanggil kembali. Gunakan perintah berikut:
1 tmux new -s &amp;#39;my session&amp;#39; Setelah itu kita akan session tersebut akan otomatis terbuka. Perlu diketahui bahwa session ini masih bersifat sementara, artinya ketika kita exit dari terminal maka session ini akan hilang. Untuk itu kita perlu menginstall plugin tmux yang dapat menyimpan session my session tersebut.</description></item><item><title>Symlink Sebagai 'Shortcut' Untuk File Dan Folder</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/symlink-sebagai-shortcut-untuk-file-dan-folder/</link><pubDate>Mon, 21 Nov 2022 11:34:04 +0800</pubDate><author>Penulis</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/symlink-sebagai-shortcut-untuk-file-dan-folder/</guid><description>Contoh Perintah 1 ln -s /home/joenmarz/folder1/file_asli.txt file.txt Setelah menjalankan perintah ini kita bisa mengakses /home/joenmarz/folder1/file_asli.txt dengan file.txt Jika terdapat perubahan pada file.txt maka akan berpengaruh juga pada file aslinya.
Cara Melepas Symlink Sebelum melepas (remove) symlink, kita perlu mengkonfirmasi bahwa file ataupun folder tersebut benar merupakan symlink.
1 ls -l &amp;lt;path-ke-symlink&amp;gt; Menjalankan perintah ini di terminal akan menampilkan properties dari file. File symlink ditandai dengan adanya tanda panah (-&amp;gt;) yang mengindikasikan path dari file symlink tersebut.</description></item><item><title>Autostart Tmux Saat Akses Lewat SSH</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/autostart-tmux-saat-akses-lewat-ssh/</link><pubDate>Sat, 19 Nov 2022 12:23:26 +0800</pubDate><author>Penulis</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/autostart-tmux-saat-akses-lewat-ssh/</guid><description>Kegunaan Ketika kita menjalankan login lewat SSH, kita bisa menggunakan session manager dengan membuka aplikasi Tmux. Namun jika Tmux sering anda gunakan maka anda dapat menjalankannya secara otomatis saat login SSH.
Edit Konfigurasi Shell Untuk menjalankan Tmux secara otomatis saat login SSH, maka tambahkan perintah pada shell profile anda. Jika menggunakan bash maka dapat diedit dari file .bashrc. Jika menggunakan zsh maka dapat diedit dari file .zshrc. Tambahkan perintah berikut:</description></item><item><title>Melihat Free Disk Space dan Disk Usage Melalui Terminal atau CLI Menggunakan Perintah df</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/2022-10-08-melihat-free-disk-space-dan-disk-usage-dari-terminal-linux/</link><pubDate>Sat, 08 Oct 2022 06:13:00 +0800</pubDate><author>Larry Marzan Jr.</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/2022-10-08-melihat-free-disk-space-dan-disk-usage-dari-terminal-linux/</guid><description>Daftar Isi Melihat Total, Ketersediaan dan Penggunaan Disk
Referensi
Melihat Total, Ketersediaan dan Penggunaan Disk 1 df Jika ingin melihat disk usage dalam satuan megabytes, anda gunakan tag -BM, dalam gigabytes -BG. Contoh:
1 df -BM Human readable atau dapat dibaca oleh bahasa manusia biasanya menambahkan tag -h
1 df -h Untuk menampilkan angka disk dalam inodes tambahkan -i
1 df -i Kita dapat mengetahui filesystem dalam disk (ext4,NTFS, dll.</description></item><item><title>Menggunakan Tmux</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/2022-02-26-menggunakan-tmux/</link><pubDate>Sat, 26 Feb 2022 23:51:00 +0800</pubDate><author>Larry Marzan Jr.</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/2022-02-26-menggunakan-tmux/</guid><description>Menggunakan Tmux Apa itu Tmux? Tmux adalah aplikasi yang memungkinkan kita membuat session tersendiri di dalam terminal shell. Session tersebut bisa kita biarkan berjalan walaupun terminal sudah diclose. Keuntungan memakai session tmux salah satunya ketika kita mengakses shell secara remote menggunakan ssh, kita bisa mengakses session tmux yang sedang aktif.
Untuk menginstall tmux pada distro linux anda, silahkan melihat referensi pada repository resmi tmux
Membuat Session Baru Session Baru Untuk membuat session baru di Tmux jalankan</description></item><item><title>Cara Menggunakan Calibre Server sebagai Perpustakaan Pribadi E-Book Anda</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/2021-08-22-cara-menggunakan-calibre-e-book-server/</link><pubDate>Sun, 22 Aug 2021 13:44:00 +0800</pubDate><author>Larry Marzan Jr.</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/2021-08-22-cara-menggunakan-calibre-e-book-server/</guid><description>Cara Menggunakan Calibre Server sebagai Perpustakaan Pribadi E-Book Anda Sumber:
[How To create a calibre ebook server]https://www.digitalocean.com/community/tutorials/how-to-create-a-calibre-ebook-server-on-ubuntu-18-04)</description></item><item><title>Hirarki Filesystem Linux</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/2021-08-15-linux_new_filesystem_hierarchy/</link><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 13:44:00 +0800</pubDate><author>Larry Marzan Jr.</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/2021-08-15-linux_new_filesystem_hierarchy/</guid><description>Hirarki Filesystem Linux Path Description / The top-level directory is the root filesystem and contains all of the files required to boot the operating system before other filesystems are mounted as well as the files required to boot the other filesystems. After boot, all of the other filesystems are mounted at standard mount points as subdirectories of the root. /bin Contains essential command binaries.</description></item><item><title>Mengaktifkan Wayland Session di Linux</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/2021-07-09-mengaktifkan-dan-menggunakan-wayland-session/</link><pubDate>Fri, 09 Jul 2021 12:41:00 +0800</pubDate><author>Larry Marzan Jr.</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/2021-07-09-mengaktifkan-dan-menggunakan-wayland-session/</guid><description>Mengaktifkan Wayland Session di Linux Mengapa Menggunakan Wayland Session?
Jika menggunakan GPU NVIDIA maka Xorg tidak mensupport graphics tersebut Jika Menggunakan Xorg pada Ubuntu &amp;amp; Pop OS (Debian) maka display anda akan menjadi laggy seakan-akan graphic card belum terinstall, padahal karena tidak disupport Xorg. Dengan alasan tersebut maka kita menggunakan Wayland Session. Caranya adalah dengan mengedit file pada /etc/gdm3/custom.conf. Pada baris bertuliskan WaylandEnable=false, tambahkan tanda pagar # sehingga Wayland Session bisa berfungsi:</description></item></channel></rss>