<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tmux on Teknologi Untuk Hidup - by Larry Marzan Jr.</title>
    <link>https://larrymarzanjr.github.io/tags/tmux/</link>
    <description>Recent content in tmux on Teknologi Untuk Hidup - by Larry Marzan Jr.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id</language>
    <copyright>joenmarz</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 19 Nov 2022 12:23:26 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://larrymarzanjr.github.io/tags/tmux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Autostart Tmux Saat Akses Lewat SSH</title>
      <link>https://larrymarzanjr.github.io/autostart-tmux-saat-akses-lewat-ssh/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 12:23:26 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://larrymarzanjr.github.io/autostart-tmux-saat-akses-lewat-ssh/</guid>
      <description>Kegunaan Ketika kita menjalankan login lewat SSH, kita bisa menggunakan session manager dengan membuka aplikasi Tmux. Namun jika Tmux sering anda gunakan maka anda dapat menjalankannya secara otomatis saat login SSH.
Edit Konfigurasi Shell Untuk menjalankan Tmux secara otomatis saat login SSH, maka tambahkan perintah pada shell profile anda. Jika menggunakan bash maka dapat diedit dari file .bashrc. Jika menggunakan zsh maka dapat diedit dari file .zshrc. Tambahkan perintah berikut:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menggunakan Tmux</title>
      <link>https://larrymarzanjr.github.io/2022-02-26-menggunakan-tmux/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 23:51:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://larrymarzanjr.github.io/2022-02-26-menggunakan-tmux/</guid>
      <description>Daftar Isi Apa itu Tmux?
Membuat Session Baru
Membuka Tmux Session
Apa itu Tmux? Tmux adalah aplikasi yang memungkinkan kita membuat session tersendiri di dalam terminal shell. Session tersebut bisa kita biarkan berjalan walaupun terminal sudah diclose. Keuntungan memakai session tmux salah satunya ketika kita mengakses shell secara remote menggunakan ssh, kita bisa mengakses session tmux yang sedang aktif.
Untuk menginstall tmux pada distro linux anda, silahkan melihat referensi pada repository resmi tmux</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
