<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>gitlab - Category - Teknologi Untuk Hidup - by: Larry Marzan Jr.</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/categories/gitlab/</link><description>gitlab - Category - Teknologi Untuk Hidup - by: Larry Marzan Jr.</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 17 Sep 2020 04:40:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://larrymarzanjr.github.io/categories/gitlab/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Persiapan Membangun Gitlab Pages Menggunakan Jekyll di ArchLinux</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/draft/gitlab/2020-09-17-Persiapan-Membangun-GitLab-Pages-Menggunakan-Jekyll-di-ArchLinux/</link><pubDate>Thu, 17 Sep 2020 04:40:00 +0800</pubDate><author>Author</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/draft/gitlab/2020-09-17-Persiapan-Membangun-GitLab-Pages-Menggunakan-Jekyll-di-ArchLinux/</guid><description>Pengaturan Local Environment Untuk Membangun GitLab Pages Untuk membangun GitLab Pages secara offline atau remote kita perlu mengatur Environment Lokal di komputer kita. Beberapa aplikasi yang perlu diinstall yaitu:
Git Client AUR Jekyll Text Editor Untuk menginstall di Arch Linux, petunjuk dan kegunaan masing-masing aplikasi dijelaskan sebagai berikut:
Git Client Git Client merupakan aplikasi utama yang digunakan ketika kita akan melakukan clone atau unduh repositori yang kita buat, kemudian mengeditnya secara lokal atau offline.</description></item><item><title>Membangun GitLab Pages Secara Mendasar</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/draft/gitlab/2020-09-15-Gitlab-Tutor-2-Membangun-GitLab-Pages-Secara-Mendasar/</link><pubDate>Tue, 15 Sep 2020 00:34:00 +0800</pubDate><author>Author</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/draft/gitlab/2020-09-15-Gitlab-Tutor-2-Membangun-GitLab-Pages-Secara-Mendasar/</guid><description><![CDATA[Sebelum mulai membuatnya, anda perlu mengenal apa itu GitLab Pages{:target=&rdquo;_blank&rdquo;}. Dan jika belum punya anda dapat membuat Akun GitLab{:target=&rdquo;_blank&rdquo;}.
Membuat Repositori Setelah membuat Pada laman GitLab{:target=&rdquo;_blank&rdquo;} klik di kanan atas simbol + untuk dan pilih New Repository
Pada Repository Name tuliskan nama Repositori. Untuk pendeteksian page pada GitLab secara otomatis disarankan untuk membuat nama_repository.gitlab.io
Description menerangkan tentang Repositori anda, tetapi ini hanyalah kolom opsional.
Visibility diatur sebagai Public jika anda ingin ada kontributor lainnya di masa yang akan datang, dan set Private jika hanya anda atau sesama anggota yang bisa melihat repositori ini.]]></description></item><item><title>Perkenalan GitLab Pages</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/draft/gitlab/2020-09-14-Gitlab-Tutor-1-Perkenalan-dengan-GitLab-Pages/</link><pubDate>Mon, 14 Sep 2020 21:39:00 +0800</pubDate><author>Author</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/draft/gitlab/2020-09-14-Gitlab-Tutor-1-Perkenalan-dengan-GitLab-Pages/</guid><description>GitLab Pages Adalah Page yang gratis, hosted, static yang bisa anda taruh di GitLab.
Bisa sebagai Web Page yang memperkenalkan produk-produk anda Bisa berfungsi sebagai Blog Bisa sebagai Website Lengkap, semua tergantung anda Dan ini benar-benar gratis yah.. Ketika membuat Akun GitLab{:target=&amp;rdquo;_blank&amp;rdquo;} anda dapat membuat Repo dan Web Page yang tidak terbatas jumlahnya.
Ada beberapa situasi dimana anda perlu menggunakan GitLab Pages dan saya akan memperjelasnya kepada anda sekarang.</description></item></channel></rss>