<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>git - Tag - Teknologi Untuk Hidup - by: Larry Marzan Jr.</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/tags/git/</link><description>git - Tag - Teknologi Untuk Hidup - by: Larry Marzan Jr.</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 07 Feb 2022 07:50:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://larrymarzanjr.github.io/tags/git/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Git Branch</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/posts/git/2022-02-06-Git-Branch/</link><pubDate>Mon, 07 Feb 2022 07:50:00 +0800</pubDate><author>Larry Marzan Jr.</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/posts/git/2022-02-06-Git-Branch/</guid><description>Biasanya dalam sebuah git repository sudah tersedia 1 branch secara default yaitu master atau main. Namun terkadang kita perlu membuat branch baru untuk beberapa kebutuhan seperti backup project, membuat draft sub-project yang nantinya akan kita gabung (merge) ke branch utama (main), atau mungkin kita sedang membuat project dengan tim kemudian membagi tugas untuk ke masing-masing tim.
Branch Baru (New) Untuk membuat branch gunakan perintah:
git branch &amp;lt;nama-branch-baru&amp;gt; Pindah Branch (Checkout) Untuk berpindah branch gunakan perintah:</description></item><item><title>Reset Git Repositori Lokal Mengikuti Repositori Remote</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/posts/git/2020-09-23-Reset-Repositori-Git-Lokal-Mengikuti-Repositori-Remote/</link><pubDate>Wed, 23 Sep 2020 18:56:00 +0800</pubDate><author>Larry Marzan Jr.</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/posts/git/2020-09-23-Reset-Repositori-Git-Lokal-Mengikuti-Repositori-Remote/</guid><description><![CDATA[Restore Repositori Katakanlah anda &ldquo;blunder&rdquo; pada mengedit repositori lokal dan ingin meresetnya sesuai Repositori yang tersimpan terakhir di Web anda. Lakukan perintah ini:
git fetch origin git reset --hard origin/main Backup Repositori Sebaliknya, katakanlah repositori lokal saat ini ingin anda simpan sementara, atau belum live, maka simpanlah di branch tersendiri sebagai backup. Lakukan perintah ini:
git commit -a -m &quot;komentar anda&quot; git branch &lt;nama_branch_baru&gt; git push origin &lt;nama_branch_baru&gt; Sehingga contohnya menjadi seperti ini:]]></description></item></channel></rss>