<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Semua Pos - Teknologi Untuk Hidup - by Larry Marzan Jr.</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/posts/</link><description>Semua Pos | Teknologi Untuk Hidup - by Larry Marzan Jr.</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>id</language><copyright>joenmarz</copyright><lastBuildDate>Tue, 12 Mar 2024 06:05:27 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://larrymarzanjr.github.io/posts/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Mengelola Versi Php di Debian 11</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/mengelola-versi-php-di-linux/</link><pubDate>Tue, 12 Mar 2024 06:05:27 +0800</pubDate><author>Larry Marzan Jr.</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/mengelola-versi-php-di-linux/</guid><description>Seiring waktu, PHP me-release versi baru. Terkadang aplikasi yang kita buat atau gunakan memiliki beberapa versi sehingga kita perlu berpindah versi PHP sesuai kebutuhan.
Periksa Versi PHP anda Untuk mengetahui versi PHP yang terinstall di komputer anda, gunakan perintah berikut:
1 php -v Hasilnya akan muncul kurang lebih seperti dibawah ini, sesuai versi PHP yang terinstall saat itu :
1 2 3 4 5 6 PHP 8.</description></item><item><title>Clone Repository Dari Commit Tertentu</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/clone-repository-dari-commit-tertentu/</link><pubDate>Mon, 11 Mar 2024 15:59:52 +0800</pubDate><author>Larry Marzan Jr.</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/clone-repository-dari-commit-tertentu/</guid><description><![CDATA[Clone Repository Lakukan Clone Repository seperti biasa
1  git clone &lt;nama-repository&gt;   Melihat Commit lewat Git Log Untuk menentukan commit yang akan kita gunakan, kita perlu mengidentifikasi Sha ID dari commit yang akan kita gunakan dari project. Lakukan perintah
1  git log --oneline   Checkout dari Commit Tertentu Setelah mengetahui Sha-ID untuk commit yang rencananya akan kita gunakan, lakukan checkout
1  git checkout &lt;Sha-ID&gt;   Bersihkan File Local yang tidak digunakan (Untracked Files) Setelah checkout dari commit tertentu, biasanya terdapat file atau folder yang seharusnya tidak ada di commit yang kita checkout, atau biasa disebut untracked files.]]></description></item><item><title>Mengembalikan Folder Vendor Di Laravel</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/mengembalikan-folder-vendor-di-laravel/</link><pubDate>Mon, 11 Mar 2024 15:43:06 +0800</pubDate><author>Larry Marzan Jr.</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/mengembalikan-folder-vendor-di-laravel/</guid><description>Bagaimana Memperbaiki hilangnya folder vendor di project Laravel anda? Ketika kita melakukan clone terhadap Project Laravel dari Git, selalu folder vendor akan hilang karena terdaftar di file .gitignore pada saat developer mengupload projectnya, sehingga kita perlu re-generate folder vendor tersebut menggunakan Composer.
Regenerate vendor folder Jalankan update composer di dalam project yang telah didownload, agar composer akan menarik semua package yang terdaftar di composer.json project tersebut dan mendownloadnya ke dalam folder vendor.</description></item><item><title>Instalasi Node.js dan npm Versi tertentu Menggunakan NVM (Node Version Manager) di Debian 11</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/instalasi-nodejs-dan-npm-menggunakan-nvm-di-debian-11/</link><pubDate>Sun, 10 Mar 2024 22:36:00 +0800</pubDate><author>Larry Marzan Jr.</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/instalasi-nodejs-dan-npm-menggunakan-nvm-di-debian-11/</guid><description>Download NVM script dari github Kunjungi repo resmi NVM di Github dan download menggunakan curl atau wget.
Menggunakan Curl:
1 curl -o- https://raw.githubusercontent.com/nvm-sh/nvm/v0.39.7/install.sh | bash Menggunakan Wget:
1 wget -qO- https://raw.githubusercontent.com/nvm-sh/nvm/v0.39.7/install.sh | bash List Versi Node.js List seluruh versi Node.js dengan menjalankan perintah nvm list-remote.
1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 13 14 15 16 17 $ nvm list-remote v16.</description></item><item><title>Menghilangkan URL /public pada project Laravel 10 anda</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/menghilangkan-folder-public-dari-url-di-laravel-10/</link><pubDate>Sun, 10 Mar 2024 12:30:00 +0800</pubDate><author>Larry Marzan Jr.</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/menghilangkan-folder-public-dari-url-di-laravel-10/</guid><description>Menghilangkan URL /public pada project Laravel 10 Secara default, project Laravel yang kita buat diakses dengan alamat http://localhost/project-anda/public/. Untuk menghilangkan /public pada URL tersebut kita perlu menambahkan 2 file di root folder project yaitu .htaccess dan server.php.
Membuat file .htaccess File .htaccess yang dibuat pada root folder project diisi dengan konfigurasi sebagai berikut
1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 13 14 15 16 17 18 IfModule mod_rewrite.</description></item><item><title>Cara Menggunakan NERDTree di Vim/Neovim</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/nerdtree-menu-vim-neovim/</link><pubDate>Sun, 10 Mar 2024 08:11:00 +0800</pubDate><author>Larry Marzan Jr.</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/nerdtree-menu-vim-neovim/</guid><description>Menyimpan Session Tmux Apa itu NERDTree? NERDTree adalah sebuah plugin powerfull yang digunakan di Vim maupun Neovim text editor, yang berfungsi untuk menambahkan fitur file tree atau file manager tanpa harus keluar dari aplikasi Vim.
Cara Menginstall Plugin NERDTree di Vim Untuk menginstall &amp;hellip; coming soon
Membuka NERDTree di Vim Untuk Memanggil atau membuka NERDTree di Vim kita hanya perlu mengetikkan :NERDTree.
Mengelola File di NERDTree Untuk mengelola file, setelah NERDTree dibuka, kita tinggal menekan m artinya kita akan membuka menu NERDTree, setelah itu akan muncul menu seperti dibawah:</description></item><item><title>Catatan LORINA, BENING Maker</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/catatan-lorina/</link><pubDate>Fri, 08 Mar 2024 13:02:00 +0800</pubDate><author>Larry Marzan Jr.</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/catatan-lorina/</guid><description>Catatan Lorina, BENING Maker Catatan ini ditujukan untuk teman-teman Bening Maker MSO/ROSO. Semoga membantu.
PROSES NEW Simulation - Inbox Simulasi Masuk ke Link LORINA dan mulai di Menu Simulation &amp;gt; Inbox Simulasi.
Serch Criteria Masukkan Nomor Pensiun dan klik Search,klik New
Initial Data entry Data Nasabah Untuk simulasi, pilih cabang 0010 agar Jenis Program muncul.
Data Pinjaman Isi data :
Jenis Program: Program Suku Bunga Khusus Jenis Produk: pilihannya KPN, KRN, KPP, KRP, KMP Jenis Pengajuan Kode Mitra Jenis Asuransi Suku Bunga Data Penghasilan Nasabah Interview - Entry Interview Entry Interview Wawancara Isi tanggal Wawancara Cek Nama Nasabah jika sudah sesuai Verifikasi Data Nasabah Data Entry Detail Data Entry PROSES RENEWAL Simulation - Inbox Simulasi Masuk ke Link LORINA dan mulai di Menu Simulation &amp;gt; Inbox Simulasi.</description></item><item><title>Menyimpan Session Tmux</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/2024-menyimpan-session-tmux/</link><pubDate>Thu, 07 Mar 2024 13:02:00 +0800</pubDate><author>Larry Marzan Jr.</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/2024-menyimpan-session-tmux/</guid><description>Menyimpan Session Tmux Membuat Session Tmux Menggunakan Nama Kita perlu menamakan session agar memudahkan ketika session tersebut akan dipanggil kembali. Gunakan perintah berikut:
1 tmux new -s &amp;#39;my session&amp;#39; Setelah itu kita akan session tersebut akan otomatis terbuka. Perlu diketahui bahwa session ini masih bersifat sementara, artinya ketika kita exit dari terminal maka session ini akan hilang. Untuk itu kita perlu menginstall plugin tmux yang dapat menyimpan session my session tersebut.</description></item><item><title>Menambahkan Fungsi Helpers di Laravel</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/2024-03-05-menambahkan-fungsi-helpers-di-laravel/</link><pubDate>Tue, 05 Mar 2024 11:05:00 +0800</pubDate><author>Larry Marzan Jr.</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/2024-03-05-menambahkan-fungsi-helpers-di-laravel/</guid><description>Menambahkan Fungsi Helpers di Laravel Membuat file helpers.php Secara default, Laravel sudah memiliki fungsi / helper yang disediakan untuk kita gunakan. Namun ada kalanya kita membutuhkan custom helper buatan sendiri untuk digunakan secara berulang.
Cara menambahkan helpers custom yaitu dengan membuat direktori dan file Helpers/helpers.php yang akan kita taruh pada project directory kita di app/Http/
1 mkdir app/Http/Helpers/helpers.php Di dalam file helpers tersebut kita bisa menambahkan fungsi yang kita butuhkan</description></item><item><title>Instalasi Laravel 10, PHP 8.1 dan MariaDB pada webserver Apache2 di Debian 11</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/2024-03-02-install-laravel-10-php8-1-dan-mariadb-running-on-apache2-server-from-debian-11/</link><pubDate>Sat, 02 Mar 2024 09:37:00 +0800</pubDate><author>Larry Marzan Jr.</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/2024-03-02-install-laravel-10-php8-1-dan-mariadb-running-on-apache2-server-from-debian-11/</guid><description>Requirements for Laravel 10, php8.1 and MariaDB running on Apache2 Server from Debian 11: Install Apache2 Server: 1 2 sudo apt update sudo apt install apache2 Install &amp;amp; configure php8.1: 1 sudo apt install -y lsb-release ca-certificates curl php8.1-cli php8.1-common php8.1-mysql php8.1-zip php8.1-gd php8.1-mbstring php8.1-curl php8.1-xml php8.1-bcmath enable PHP extensions
1 sudo nvim /etc/php/8.1/apache2/php.ini Uncomment the following options to enable PHP extensions fileinfo, openssl, and mbstring.</description></item></channel></rss>