<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Semua Pos - Teknologi Untuk Hidup - by Larry Marzan Jr.</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/posts/</link><description>Semua Pos | Teknologi Untuk Hidup - by Larry Marzan Jr.</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>id</language><copyright>joenmarz</copyright><lastBuildDate>Mon, 26 Oct 2020 04:45:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://larrymarzanjr.github.io/posts/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cara Membuat / Generate SSH keygen</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/2020-10-26-membuat-keygen-ssh/</link><pubDate>Mon, 26 Oct 2020 04:45:00 +0800</pubDate><author>Larry Marzan Jr.</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/2020-10-26-membuat-keygen-ssh/</guid><description>Cara Membuat / Generate SSH keygen Instalasi Tentunya package ssh sudah harus terinstall di system anda: Untuk Distro berbasis debian/ubuntu/turunannya:
1 sudo apt install openssh Untuk Distro Archlinux/Manjaro/Turunannya:
1 sudo pacman -S openssh Generate keygen SSH Setelah SSH terinstall lakukan, waktunya membuat keygen ssh untuk system kita dengan mengetikkan perintah:
1 ssh-keygen -t rsa Edit file ~/.ssh/id_rsa.pub dan akan muncul:
1 2 ssh-rsa BiasanyaKeySSHMunculDalamKarakterRandom Proses selesai.</description></item><item><title>Menambahkan Keyserver di Arch Linux AUR</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/2020-10-25-menambahkan-keyserver-di-archlinux/</link><pubDate>Sun, 25 Oct 2020 04:45:00 +0800</pubDate><author>Larry Marzan Jr.</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/2020-10-25-menambahkan-keyserver-di-archlinux/</guid><description><![CDATA[Menambahkan keyserver di Archlinux Terkadang saat kita menginsall package di Archlinux menggunakan helper AUR, kita diminta harus menambahkan keyserver sendiri. Kebanyakan proses dilkukan secara otomatis. Namun ketika anda diminta untuk memasukkan keyserver secara manual, maka perintahnya sebagai berikut
gpg &ndash;keyserver pool.sks-keyservers.net &ndash;recv-keys &lt;key_server&gt;
Contoh, ketika harusa memasukkan keyserver Spotify secara manual maka:
1  gpg --keyserver pool.sks-keyservers.net --recv-keys 931FF8E79F0876134EDDBDCCA87FF9DF48BF1C90   dimana 931FF8E79F0876134EDDBDCCA87FF9DF48BF1C90 adalah keyserver dari package Spotify.
Setiap package mempunyai keyserver yang berbeda, anda harus meng-copy keyserver dari masing-masing package ketika diminta.]]></description></item><item><title>Membuat GUI Control Panel XAMPP di Linux Ubuntu / Debian Base</title><link>https://larrymarzanjr.github.io/2013-06-19-membuat-gui-control-panel-xampp-di-linux-ubuntu-debian-base/</link><pubDate>Wed, 19 Jun 2013 00:00:00 +0800</pubDate><author>Larry Marzan Jr.</author><guid>https://larrymarzanjr.github.io/2013-06-19-membuat-gui-control-panel-xampp-di-linux-ubuntu-debian-base/</guid><description>Ketika kita melakukan instalasi XAMPP di Linux Ubuntu, tidak ada GUI Panel yang dapat ditemukan untuk menjalankan atau menghentikan server dan komponen lainnya. Cara yang sering digunakan adalah dengan mengetikkan perintah pada terminal. Misalkan kita akan menjalankan server dengan perintah sudo /opt/lampp/lampp start sedangkan menghentikannya dengan sudo /opt/lampp/lampp stop . Pada sistem operasi lainnya sudah ada GUI Control Panel untuk melakukan ini sehingga pengguna dengan mudah dapat menjalankan dan menghentikan service ini.</description></item></channel></rss>