<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>linux on Teknologi Untuk Hidup - by Larry Marzan Jr.</title>
    <link>https://larrymarzanjr.github.io/categories/linux/</link>
    <description>Recent content in linux on Teknologi Untuk Hidup - by Larry Marzan Jr.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id</language>
    <copyright>joenmarz</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Nov 2023 21:15:11 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://larrymarzanjr.github.io/categories/linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Albert Launcher Untuk Debian</title>
      <link>https://larrymarzanjr.github.io/albert-lancher-untuk-debian/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 21:15:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://larrymarzanjr.github.io/albert-lancher-untuk-debian/</guid>
      <description>Proses Install Albert Launcher di Debian 11 Untuk instalasi Albert Launcher di Debian 11,gunakan perintah berikut:
1 2 3 4  echo &amp;#39;deb http://download.opensuse.org/repositories/home:/manuelschneid3r/Debian_11/ /&amp;#39; | sudo tee /etc/apt/sources.list.d/home:manuelschneid3r.list curl -fsSL https://download.opensuse.org/repositories/home:manuelschneid3r/Debian_11/Release.key | gpg --dearmor | sudo tee /etc/apt/trusted.gpg.d/home_manuelschneid3r.gpg &amp;gt; /dev/null sudo apt update sudo apt install albert   Albert Launcher sudah siap digunakan.
Referensi albert from home:manuelschneid3r project</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Install Homebrew Di Debian 11</title>
      <link>https://larrymarzanjr.github.io/install-homebrew-di-debian-11/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 15:35:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://larrymarzanjr.github.io/install-homebrew-di-debian-11/</guid>
      <description>Persiapan Update Debian 11:
1 2  sudo apt update sudo apt upgrade   Setelah itu install package yang diperlukan sebelum menginstall Homebrew.
1  sudo apt install build-essential procps curl file git   Install Homebrew Then, we can install Homebrew by executing this command which downloads and executes the installation script recommended by the developers.
1  /bin/bash -c &amp;#34;$(curl -fsSL https://raw.githubusercontent.com/Homebrew/install/HEAD/install.sh)&amp;#34;   Setelah proses download dan instalasi selesai, akan muncul pesan Installation successful!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Install Node Js Di Debian 11</title>
      <link>https://larrymarzanjr.github.io/cara-install-node-js-di-debian-11/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 21:39:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://larrymarzanjr.github.io/cara-install-node-js-di-debian-11/</guid>
      <description>Persiapan Sebelum Install Node Js Kita perlu mengupdate packages dan install curl
1  sudo apt update &amp;amp;&amp;amp; sudo apt install -y curl   Install Node Js Sesuai Pilihan Versi  v14.x (Active LTS) v12.x (Maintenance LTS) v16.x (Latest Version)   v14.x (LTS)
 1 2  curl -fsSL https://deb.nodesource.com/setup_14.x | sudo -E bash - sudo apt install -y nodejs    v12.x (LTS)
 1 2  curl -fsSL https://deb.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Install Debian 11 Expert Mode</title>
      <link>https://larrymarzanjr.github.io/install-debian-11-expert-mode/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 09:41:03 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://larrymarzanjr.github.io/install-debian-11-expert-mode/</guid>
      <description>Minimum Requirements untuk instalasi Debian 11    Requirements Minimum Rekomendasi     RAM 512MB 2GB   Processor 1Ghz    Hard Drive 10GB     Dengan spesifikasi komputer diatas anda sudah bisa running Debian 11 secara minimal.
Persiapan Installer Download image Debian 11 dari link resmi. Tergantung arsitektur komputer yang kita miliki, apakah 32-bit atau 64-bit, pilihlah antara kedua jenis installer berikut:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Daftar Repository Lokal Indonesia Debian 11 Bullseye</title>
      <link>https://larrymarzanjr.github.io/daftar-repository-lokal-indonesia-debian-11-bullseye/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 07:12:46 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://larrymarzanjr.github.io/daftar-repository-lokal-indonesia-debian-11-bullseye/</guid>
      <description>Daftar Repository Lokal Indonesia Debian 11 Bullseye Daftar Repository Lokal Indonesia Debian 11 Bullseye ada beragam, silahkan pilih sesuai lokasi anda, mana yang lebih cepat. Selalu ingat bahwa lokasi bukanlah segalanya, kadang walaupun secara geografis letaknya lebih dekat, belum tentu repository tersebut cocok buat anda. Untuk itu silahkan bereksperimen mencoba masing-masing repo di bawah ini agar anda mendapat kwalitas download package yang tercepat.
Data Utama Surabaya 1 2 3 4  # Data Utama Surabaya - Indonesia deb http://kartolo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Symlink Sebagai &#39;Shortcut&#39; Untuk File Dan Folder</title>
      <link>https://larrymarzanjr.github.io/symlink-sebagai-shortcut-untuk-file-dan-folder/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 11:34:04 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://larrymarzanjr.github.io/symlink-sebagai-shortcut-untuk-file-dan-folder/</guid>
      <description>Contoh Perintah 1  ln -s /home/joenmarz/folder1/file_asli.txt file.txt   Setelah menjalankan perintah ini kita bisa mengakses /home/joenmarz/folder1/file_asli.txt dengan file.txt Jika terdapat perubahan pada file.txt maka akan berpengaruh juga pada file aslinya.
Cara Melepas Symlink Sebelum melepas (remove) symlink, kita perlu mengkonfirmasi bahwa file ataupun folder tersebut benar merupakan symlink.
1  ls -l &amp;lt;path-ke-symlink&amp;gt;   Menjalankan perintah ini di terminal akan menampilkan properties dari file. File symlink ditandai dengan adanya tanda panah (-&amp;gt;) yang mengindikasikan path dari file symlink tersebut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Autostart Tmux Saat Akses Lewat SSH</title>
      <link>https://larrymarzanjr.github.io/autostart-tmux-saat-akses-lewat-ssh/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 12:23:26 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://larrymarzanjr.github.io/autostart-tmux-saat-akses-lewat-ssh/</guid>
      <description>Kegunaan Ketika kita menjalankan login lewat SSH, kita bisa menggunakan session manager dengan membuka aplikasi Tmux. Namun jika Tmux sering anda gunakan maka anda dapat menjalankannya secara otomatis saat login SSH.
Edit Konfigurasi Shell Untuk menjalankan Tmux secara otomatis saat login SSH, maka tambahkan perintah pada shell profile anda. Jika menggunakan bash maka dapat diedit dari file .bashrc. Jika menggunakan zsh maka dapat diedit dari file .zshrc. Tambahkan perintah berikut:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Install Qbittorrent-Nox dan Servicenya</title>
      <link>https://larrymarzanjr.github.io/2022-10-28-install-qbittorrent-nox-dan-servicenya/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 19:20:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://larrymarzanjr.github.io/2022-10-28-install-qbittorrent-nox-dan-servicenya/</guid>
      <description>Proses Instalasi Proses instalasi pada debian based cukup mudah:
1 2  sudo apt update sudo apt install qbittorrent-nox   Menambahkan Service qBittorrent-nox Agar qBittorrent-nox bisa running otomatis atau secara headless, kita perlu menambahkan servicenya dengan cara membuat file /etc/systemd/system/qbittorrent-nox.service Di dalam file tersebut kita input sebagai berikut
1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 13 14  [Unit] Description=qbittorrent-nox terminal application After=network.target [Service] Type=forking User=qbittorrent-nox Group=qbittorrent-nox Umask=007 ExecStart=/usr/bin/qbittorrent-nox -d --webui-port=6969 Restart=on-failure [Install] WantedBy=multi-user.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Setup Samba Server Di Debian 11</title>
      <link>https://larrymarzanjr.github.io/2022-10-13-setup-samba-server-di-debian-11/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2022 01:23:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://larrymarzanjr.github.io/2022-10-13-setup-samba-server-di-debian-11/</guid>
      <description>Daftar Isi Proses Instalasi SMB server di Debian
Konfigurasi Security Policy pada Windows 10
Referensi
Proses Instalasi SMB server di Debian Install package Samba
1  sudo apt install samba   Konfigurasi sharing folder pada samba service dilakukan di /etc/samba/smb.conf.
1  sudo nano /etc/samba/smb.conf   Kemudian pada bagian bawah file tambahkan argumen berikut:
1 2 3 4 5 6 7 8 9  # additional share for my Hardisk [datastore] path = /srv/pool/datastore force group = nogroup create mask = 0755 directory mask = 0755 browsable = yes writeable = yes guest ok = yes   Struktur folder harus kita ubah sehingga semua user termasuk guest dapat mengakses folder sharing ini:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Melihat Free Disk Space dan Disk Usage Melalui Terminal atau CLI Menggunakan Perintah df</title>
      <link>https://larrymarzanjr.github.io/2022-10-08-melihat-free-disk-space-dan-disk-usage-dari-terminal-linux/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Oct 2022 06:13:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://larrymarzanjr.github.io/2022-10-08-melihat-free-disk-space-dan-disk-usage-dari-terminal-linux/</guid>
      <description>Daftar Isi Melihat Total, Ketersediaan dan Penggunaan Disk
Referensi
Melihat Total, Ketersediaan dan Penggunaan Disk 1  df   Jika ingin melihat disk usage dalam satuan megabytes, anda gunakan tag -BM, dalam gigabytes -BG. Contoh:
1  df -BM   Human readable atau dapat dibaca oleh bahasa manusia biasanya menambahkan tag -h
1  df -h   Untuk menampilkan angka disk dalam inodes tambahkan -i
1  df -i   Kita dapat mengetahui filesystem dalam disk (ext4,NTFS, dll.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Self Cloud Hosting Menggunakan Nextcloud dan Debian 10</title>
      <link>https://larrymarzanjr.github.io/2022-04-29-self-cloud-hosting-menggunakan-nextcloud-dan-debian-10/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 08:02:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://larrymarzanjr.github.io/2022-04-29-self-cloud-hosting-menggunakan-nextcloud-dan-debian-10/</guid>
      <description>Daftar Isi Instalasi Package Dasar
Enable PHP 7.3
Restart Servis Apache2
Konfigurasi MARIADB:
Konfigurasi Database
Install Nextcloud
Instalasi Package Dasar 1  sudo apt install apache2 libapache2-mod-php7.3 mariadb-server php7.3-xml php7.3-cli php7.3-cgi php7.3-mysql php7.3-mbstring php7.3-gd php7.3-curl php7.3-zip   Enable PHP 7.3 1  sudo a2enmod php7.3   Restart Servis Apache2 1  sudo systemctl restart apache2   Konfigurasi MARIADB: 1  sudo mysql_secure_installation   1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 13 14 15 16 17 18 19 20 21 22 23 24 25 26 27 28 29 30 31 32 33 34 35 36 37 38 39 40 41 42 43 44 45 46 47 48  NOTE: RUNNING ALL PARTS OF THIS SCRIPT IS RECOMMENDED FOR ALL MariaDB SERVERS IN PRODUCTION USE!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menggunakan Tmux</title>
      <link>https://larrymarzanjr.github.io/2022-02-26-menggunakan-tmux/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 23:51:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://larrymarzanjr.github.io/2022-02-26-menggunakan-tmux/</guid>
      <description>Daftar Isi Apa itu Tmux?
Membuat Session Baru
Membuka Tmux Session
Apa itu Tmux? Tmux adalah aplikasi yang memungkinkan kita membuat session tersendiri di dalam terminal shell. Session tersebut bisa kita biarkan berjalan walaupun terminal sudah diclose. Keuntungan memakai session tmux salah satunya ketika kita mengakses shell secara remote menggunakan ssh, kita bisa mengakses session tmux yang sedang aktif.
Untuk menginstall tmux pada distro linux anda, silahkan melihat referensi pada repository resmi tmux</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalasi Linux lewat WSL</title>
      <link>https://larrymarzanjr.github.io/2022-02-06-instalasi-linux-lewat-wsl/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Feb 2022 20:15:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://larrymarzanjr.github.io/2022-02-06-instalasi-linux-lewat-wsl/</guid>
      <description>Install WSL Langkah pertama: Enable Developer Mode The first thing you need to do is enable developer mode on your Windows machine.
Go to Settings -&amp;gt; Update and Security -&amp;gt; For developers,kemudian klik Developer mode
Selanjutnya Install WSL. Masuk ke menu Start dan cari turn windows features on or off. Select that, then check the “Windows Subsystem for Linux (Beta)” checkbox.
Install Linux lewat WSL Untuk mengetahui list disribution Linux yang tersedia secara online, buka aplikasi Powershell kemudian ketikkan:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Membuat Linux bootable USB drive menggunakan DD</title>
      <link>https://larrymarzanjr.github.io/2022-01-30-membuat-linux-bootable-usb-drive-menggunakan-dd/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jan 2022 17:31:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://larrymarzanjr.github.io/2022-01-30-membuat-linux-bootable-usb-drive-menggunakan-dd/</guid>
      <description>Membuat Linux bootable USB drive menggunakan DD dd adalah aplikasi/perintah paling sederhana pada linux yang digunakan dalam menyalin image ISO kedalam USB Flashdisk.
Dengan menggunakan dd anda dapat membuat bootable USB Linux sistem dengan menyalin image kedalam USB drive.
Anda dapat membuat bootable USB untuk ArchLinux, Manjaro, Ubuntu, Linux Mint, dan berbagai varian linux lainnya.
Anda juga dapat mencoba pendekatan ini dalam mambuat bootable Windows USB, jika anda menyalin image ISO Windows ke dalam USB drive.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Konfigurasi Server FTP pada Debian 10 Buster</title>
      <link>https://larrymarzanjr.github.io/2021-08-22-konfigurasi-server-ftp-pada-debian-10-buster/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Aug 2021 14:28:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://larrymarzanjr.github.io/2021-08-22-konfigurasi-server-ftp-pada-debian-10-buster/</guid>
      <description>Konfigurasi Server FTP pada Debian 10 Kita perlu menggunakan root akses untuk melakukan ini, atau untuk lebih aman kita menggunakan sudo.
1. Upgrade sistem Debian Selalu lakukan update sistem terlebih dahulu, sebelum melakukan instalasi pada Distro Debian.
1  sudo apt update &amp;amp;&amp;amp; sudo apt upgrade   Dengan begini, keamanan dan file yang diperlukan telah dipenuhi sebelum masuk ke pokok instalasi yaitu FTP server.
2. Instalasi VSFTPD di Debian 10 Sekarang kita akan menginstal daemon (service) FTP, dalam hal ini kita menggunakan VSFTPD.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menggunakan Calibre Server sebagai Perpustakaan Pribadi E-Book Anda</title>
      <link>https://larrymarzanjr.github.io/2021-08-22-cara-menggunakan-calibre-e-book-server/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Aug 2021 13:44:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://larrymarzanjr.github.io/2021-08-22-cara-menggunakan-calibre-e-book-server/</guid>
      <description>Cara Menggunakan Calibre Server sebagai Perpustakaan Pribadi E-Book Anda Sumber:
[How To create a calibre ebook server]https://www.digitalocean.com/community/tutorials/how-to-create-a-calibre-ebook-server-on-ubuntu-18-04)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hirarki Filesystem Linux</title>
      <link>https://larrymarzanjr.github.io/2021-08-15-linux_new_filesystem_hierarchy/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Aug 2021 13:44:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://larrymarzanjr.github.io/2021-08-15-linux_new_filesystem_hierarchy/</guid>
      <description>Hirarki Filesystem Linux    Path Description     / The top-level directory is the root filesystem and contains all of the files required to boot the operating system before other filesystems are mounted as well as the files required to boot the other filesystems. After boot, all of the other filesystems are mounted at standard mount points as subdirectories of the root.   /bin Contains essential command binaries.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengaktifkan Wayland Session di Linux</title>
      <link>https://larrymarzanjr.github.io/2021-07-09-mengaktifkan-dan-menggunakan-wayland-session/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jul 2021 12:41:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://larrymarzanjr.github.io/2021-07-09-mengaktifkan-dan-menggunakan-wayland-session/</guid>
      <description>Mengaktifkan Wayland Session di Linux Mengapa Menggunakan Wayland Session?
 Jika menggunakan GPU NVIDIA maka Xorg tidak mensupport graphics tersebut Jika Menggunakan Xorg pada Ubuntu &amp;amp; Pop OS (Debian) maka display anda akan menjadi laggy seakan-akan graphic card belum terinstall, padahal karena tidak disupport Xorg.  Dengan alasan tersebut maka kita menggunakan Wayland Session. Caranya adalah dengan mengedit file pada /etc/gdm3/custom.conf. Pada baris bertuliskan WaylandEnable=false, tambahkan tanda pagar # sehingga Wayland Session bisa berfungsi:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Membuat / Generate SSH keygen</title>
      <link>https://larrymarzanjr.github.io/2020-10-26-membuat-keygen-ssh/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Oct 2020 04:45:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://larrymarzanjr.github.io/2020-10-26-membuat-keygen-ssh/</guid>
      <description>Cara Membuat / Generate SSH keygen Instalasi Tentunya package ssh sudah harus terinstall di system anda: Untuk Distro berbasis debian/ubuntu/turunannya:
1  sudo apt install openssh   Untuk Distro Archlinux/Manjaro/Turunannya:
1  sudo pacman -S openssh   Generate keygen SSH Setelah SSH terinstall lakukan, waktunya membuat keygen ssh untuk system kita dengan mengetikkan perintah:
1  ssh-keygen -t rsa   Edit file ~/.ssh/id_rsa.pub dan akan muncul:
1 2  ssh-rsa BiasanyaKeySSHMunculDalamKarakterRandom   Proses selesai.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menambahkan Keyserver di Arch Linux AUR</title>
      <link>https://larrymarzanjr.github.io/2020-10-25-menambahkan-keyserver-di-archlinux/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Oct 2020 04:45:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://larrymarzanjr.github.io/2020-10-25-menambahkan-keyserver-di-archlinux/</guid>
      <description>Menambahkan keyserver di Archlinux Terkadang saat kita menginsall package di Archlinux menggunakan helper AUR, kita diminta harus menambahkan keyserver sendiri. Kebanyakan proses dilkukan secara otomatis. Namun ketika anda diminta untuk memasukkan keyserver secara manual, maka perintahnya sebagai berikut
gpg &amp;ndash;keyserver pool.sks-keyservers.net &amp;ndash;recv-keys &amp;lt;key_server&amp;gt;
Contoh, ketika harusa memasukkan keyserver Spotify secara manual maka:
1  gpg --keyserver pool.sks-keyservers.net --recv-keys 931FF8E79F0876134EDDBDCCA87FF9DF48BF1C90   dimana 931FF8E79F0876134EDDBDCCA87FF9DF48BF1C90 adalah keyserver dari package Spotify.
Setiap package mempunyai keyserver yang berbeda, anda harus meng-copy keyserver dari masing-masing package ketika diminta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Membuat GUI Control Panel XAMPP di Linux Ubuntu / Debian Base</title>
      <link>https://larrymarzanjr.github.io/2013-06-19-membuat-gui-control-panel-xampp-di-linux-ubuntu-debian-base/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2013 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://larrymarzanjr.github.io/2013-06-19-membuat-gui-control-panel-xampp-di-linux-ubuntu-debian-base/</guid>
      <description>Ketika kita melakukan instalasi XAMPP di Linux Ubuntu, tidak ada GUI Panel yang dapat ditemukan untuk menjalankan atau menghentikan server dan komponen lainnya. Cara yang sering digunakan adalah dengan mengetikkan perintah pada terminal. Misalkan kita akan menjalankan server dengan perintah sudo /opt/lampp/lampp start sedangkan menghentikannya dengan sudo /opt/lampp/lampp stop . Pada sistem operasi lainnya sudah ada GUI Control Panel untuk melakukan ini sehingga pengguna dengan mudah dapat menjalankan dan menghentikan service ini.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
